\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, main=bulgarian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3cm,right=1cm,top=1cm,bottom=3cm}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees}
\usepackage{tabularx}
\hypersetup{
	colorlinks,
	linkcolor={black},
	citecolor={black},
	urlcolor={black}
}
\usepackage{setspace}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 

\begin{document}
	\selectlanguage{bulgarian}
	\begin{center}
		{\Large Генериране на музика с машинно обучение}
	\end{center}
				\paragraph{}Целта на проекта е да се сравнят, тестват и подобрят някои алгоритми за компютърно анализиране и композиране на музикални произведения по подобие, използвайки случайни числа. Алгоритмите за генерация са базирани на анализ на зависимости, извлечени от даден нотен запис на мелодии, във формата на стандартни MIDI файлове.
				\paragraph{}Проектът се фокусира върху два главни подхода -- вериги на Марков и биаксиални невронни мрежи. За целта алгоритмите биват имплементирани и с тях се генерират резултати. Дават се и предложения за подобрението им.
				\paragraph{}От резултатите на имплементираните алгоритми (тези с вериги на Марков) може да заключим, че този подход работи добре за едногласни мелодии, но при многогласни различните инструменти губят синхрон и резултатът звучи неприятно. Предложението за подобрение на този вид алгоритми е да се използват ролове, за да се синхронизират различните инструменти. От имплементацията на подобрението, виждаме че то наистина синхронизира инструментите при многогласни мелодии. Като цяло всички резултати звучат добре на локално ниво (съседните тонове са в хармония), но липсва глобална, както и ритмична структура. Затова резултатите са доста далеч от музиката, написана от човек, но все пак са обещаващи.

\end{document}
